# spring-boot-angular-cuentas

Implementar funcionalidades de alta, consulta, baja y listado de cuentas corrientes y movimientos.  Tener en cuenta
las siguientes consideraciones:


Una cuenta corriente puede tener n movimientos.


Los movimientos no pueden eliminarse ni modificarse.


Las cuentas solo pueden eliminarse si no tienen movimientos asociados.


Las cuentas poseen un numero de cuenta (valor requerido y único), una moneda (peso, dolar, euro) y un saldo (valor numérico de 2 decimales)


Los movimientos poseen fecha (tomar horario UTC), tipo de movimiento (debito o credito), descripcion (200 caracteres) e importe (numerico de 2 decimales).


Cada vez que se incorpora un nuevo movimiento, y dependiendo de su tipo, se debe actualizar el saldo de la cuenta asociada.


Si un movimiento genera un descubierto mayor a 1000 (para cuentas en pesos), 300 (para cuentas en dolares) o 150 (para cuentas en euros) se deberá rechazar.


En la capa REST, los endpoints requeridos son los siguientes:

crear cuenta
eliminar cuenta
listar cuentas
agregar movimiento

listar movimientos x cuenta (ordenados de forma decreciente, por fecha)

Se deberán aplicar todas las validaciones funcionales que se consideren oportunas, informando de los errores de manera conveniente.

Bonus


Escribir pruebas unitarias (Junit) de los distintos componentes.


Desplegar la aplicacion en algun servidor publico y pasar por mail las URLs.


Agregar proyecto front end (angular o react) con las pantallas necesarias para utilizar las funcionalidades


